# Использование почты
okerr позволяет использовать почту для обновления индикаторов. Это позволяет подключать к okerr даже самые экзотические машины с любыми ОС, если они способны отправлять электронную почту.

Для каждого проекта есть специальный почтовый ящик *mytextid*@update.okerr.com, где *mytextid* - TextID проекта.

Тело письма состоит из ряда строчек, формата: ```%%% <indicator>.<field> = <value>```

Например, текст письма для обновления индикатора с именем pi:smtp :
~~~~
%%% pi:smtp.status = OK
~~~

Можно указывать так же некоторые другие поля индикатора:
~~~
%%% pi:smtp.status = OK
%%% pi:smtp.secret = my secret
%%% pi:smtp.details = SMTP test sent from pi
~~~~


В одном сообщении можно обновлять сразу несколько индикаторов. В случае использования secret, его необходимо указывать в поле secret каждого обновляемого индикатора. secret не может начинаться с "пустых" символов (пробел, табуляция).


Обновление выполняется простой командой:
~~~~
mail mytextid@update.okerr.com < email.txt
~~~~




